[
  {
    "question": "كم قيمة الغرامة في حال عدم التسجيل خلال فترة التسجيل المبكر ؟",
    "answer": "تفرض غرامة مقدارها 15 دينارًا في حال عدم التسجيل خلال فترة التسجيل المبكر وتثبيت الجدول."
  },
  {
    "question": "هل يستطيع رئيس قسم المادة لشعبة مغلقة أرغب بتسجيلها أن يفتحها لي كي أقوم بالتسجيل ؟",
    "answer": "نعم ولكن ليس دائما."
  },
  {
    "question": "كم أقصى حد للساعات التي أستطيع بتسجيلها ؟",
    "answer": "أقصى حد للفصل العادي يستطيع الطالب بتسجيلها هي 18 ساعة أما للطالب الخريج هي .21. أما للفصل الصيفي يستطيع الطالب العادي تسجيل 10 ساعات أما الطالب الخريج هو 13 ساعة."
  },
  {
    "question": "هل أستطيع التسجيل والدفع في فترة السحب والإضافة؟",
    "answer": "نعم ولكن تفرض غرامة مقدارها 15 دينار."
  },
  {
    "question": " كم هو الحد الأدنى لتسجيل الساعات في الفصل الصيفي ؟",
    "answer": "ساعة واحدة."
  },
  {
    "question": "هل طلاب المكرمة أو الجسيم إذا رسب أو أسقط مادة يدفع سعر الساعة الضعف ؟",
    "answer": "لا، يدفع نفس سعر الساعة."
  },
  {
    "question": "متى موعد التحويل بين الجامعات الرسمية ؟",
    "answer": "في بداية شهر 8 من كل عام ."
  },
  {
    "question": "كم قيمة الساعة في الدراسة الخاصة ؟",
    "answer": "ضعف سعر الساعة الطبيعية للتخصص."
  },
  {
    "question": "متى موعد الاعتراض ؟",
    "answer": "يكون الاعتراض خلال عشر أيام من صدور نتائج ذلك الفصل."
  },
  {
    "question": "متى يتم عمل براءة ذمة للخريجين ؟",
    "answer": "يتم عمل براءة الذمة للخريجين بعد صدور قرار مجلس العمداء بتخريج الطلبة."
  },
  {
    "question": "متى موعد استلام شهادات التخرج ؟",
    "answer": "يكون موعد استلام الشهادات مباشرة بعد صدور قرار مجلس العمداء."
  },
  {
    "question": "الوثائق المطلوبة للتسجيل ؟",
    "answer": "كشف الثانوية العامة الأصلي باللغتين العربية والانجليزية + صورة مصدقة عن هوية الأحوال المدنية + صورة مصدقة عن شهادة الولادة + دفتر خدمة العلم للذكور + صور شخصية."
  },
  {
    "question": "ماذا يجب على الطالب المفصول من التخصص عمله ؟",
    "answer": "بإمكانه التقدم لتحويل تخصصه إلى تخصص أخر أدنى أو الكتابة إلى لجنة البت في القضايا الطلابية من خلال وحدة القبول والتسجيل للعمل على منحة فصلا استثنائيا آخر ."
  },
  {
    "question": "ما الفرق بين التأجيل والانقطاع ؟",
    "answer": "التأجيل لا يحسب من الحد الأعلى للدراسة وهي 7 سنوات\nللهندسة و 6 سنوات للتخصصات الأخرى عدا طلبة الطب أما الانقطاع فيتم احتسابه."
  },
  {
    "question": " هل يجوز للطالب إعادة مادة سبق وان درسها ؟",
    "answer": "نعم يحق للطالب دراسة أي مادة حصل فيها على علامة دال أو دال زائد وتحذف العلامة القديمة وتحسب الجديدة."
  },
  {
    "question": "ما هي العلامة التي تعتمد في حالة التغيب عن الامتحان النهائي ؟",
    "answer": "كل من يتغيب عن الامتحان النهائي المعلن عنه في مادة ما دون عذر يقبله عميد الكلية تعتبر علامته في ذلك الامتحان (صفرا)."
  },
  {
    "question": "ما هي الحالات التي يعفى الطالب منها من دراسة مادة العلوم العسكرية ؟",
    "answer": "يعفى الطالب من دراسة مادة العلوم العسكرية إذا درسها في جامعة رسمية أو خاصة أخرى أو إذا كان من خريجي الكليات العسكرية الأردنية ( جامعة مؤتة ، الكليات العسكرية ) أو ما يعادلها من كليات عسكرية أجنبية أو إذا كان من الضباط الحاصلين على دورات الصف التأسيسية ودورات الوكلاء التأسيسية بالنسبة للرتب الأخرى فيشترط اعتمادها من دائرة التعليم الجامعي بمديرية التدريب العسكري لإثبات ان الطالب المعني تنطبق عليه شروط الإعفاء ."
  },
  {
    "question": "متى يتم إلحاق الطلبة بقوائم الخريجين ؟ ",
    "answer": "يتم إلحاق الطلبة بقوائم الخريجين خلال 30 يوماً من صدور قرار مجلس العمداء بمنح الخريجين الدرجات التي يستحقونها."
  },
  {
    "question": "هل يحق للطالب التقدم بالانتقال من تخصص لآخر أكثر من مرة ؟",
    "answer": "الانتقال يكون لمرة واحدة فقط."
  },
  {
    "question": "ما هو الحد المسموح به من الساعات بدراستها في جامعة رسمية أخرى أو جامعة تعترف بها جامعة البلقاء التطبيقية او خارج كليته وداخل كليات جامعة البلقاء التطبيقية ؟",
    "answer": "يسمح لطلبة جامعة البلقاء بدراسة ما لا يزيد عن (36) ساعة معتمدة شريطة إنهاء دراسة ما لا يقل عن (30) ساعة معتمدة في جامعة البلقاء وحصول الطالب على موافقة كليته لدراسة المواد المطلوبة باستثناء الفصل الصيفي فيشترط موافقة عميد الكلية فقط دون شرط الساعات."
  },
  {
    "question": "متى يحول الطالب للدراسة الخاصة ؟",
    "answer": "بعد 3 إنذارات متتالية."
  }
]
